[
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which ruler is credited with founding the first Persian Empire?",
        "correct_answer": "Cyrus the Great",
        "incorrect_answers": ["Darius the Great", "Xerxes", "Cambyses II"]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik uralkodó alapította az első perzsa birodalmat?",
        "correct_answer": "Nagy Kürosz",
        "incorrect_answers": ["Nagy Dárius", "Xerxész", "Kambüszész II."]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which ancient civilization is considered to be the first to use writing?",
        "correct_answer": "Sumerians",
        "incorrect_answers": ["Babylonians", "Assyrians", "Ancient Egyptians"]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik ókori civilizációt tartják az első olyan népnek, amely írást használt?",
        "correct_answer": "Sumérok",
        "incorrect_answers": ["Babiloniak", "Asszírok", "Ókori egyiptomiak"]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which battle was fought in 732 AD and halted the Muslim expansion into Western Europe?",
        "correct_answer": "The Battle of Poitiers",
        "incorrect_answers": [
          "The Battle of Lepanto",
          "The Battle of Hattin",
          "The Battle of Hastings"
        ]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik csata zajlott 732-ben, és megállította a muszlim hódítást Nyugat-Európában?",
        "correct_answer": "A poitiers-i csata",
        "incorrect_answers": [
          "A lepantói csata",
          "A poitiers-i csata",
          "A hastings-i csata",
          "A hattin-i csata"
        ]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Who was the last ruler of the Aztec Empire before its conquest by the Spanish?",
        "correct_answer": "Moctezuma II",
        "incorrect_answers": ["Cuauhtémoc", "Ahuitzotl", "Itzcoatl"]
      },
      "hu": {
        "question": "Ki volt az utolsó uralkodó az azték birodalomban a spanyol hódítás előtt?",
        "correct_answer": "Moctezuma II.",
        "incorrect_answers": ["Cuauhtémoc", "Ahuitzotl", "Itzcoatl"]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "What was the primary cause of the fall of the Western Roman Empire in 476 AD?",
        "correct_answer": "Invasion by barbarian tribes",
        "incorrect_answers": [
          "Economic collapse",
          "Internal corruption",
          "Overexpansion"
        ]
      },
      "hu": {
        "question": "Mi volt a fő oka a Nyugat-Római Birodalom bukásának 476-ban?",
        "correct_answer": "Barbár törzsek inváziója",
        "incorrect_answers": [
          "Gazdasági összeomlás",
          "Belső korrupció",
          "Túlzott terjeszkedés"
        ]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Who was the leader of the Byzantine Empire at the time of its final fall in 1453?",
        "correct_answer": "Constantine XI Palaiologos",
        "incorrect_answers": ["Justinian I", "Heraclius", "Alexios I Komnenos"]
      },
      "hu": {
        "question": "Ki volt a Bizánci Birodalom vezetője annak végső bukásakor 1453-ban?",
        "correct_answer": "XI. Konstantin Palaiologos",
        "incorrect_answers": [
          "I. Justinianus",
          "Herakliosz",
          "I. Alexiosz Komnénosz"
        ]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "What event triggered the start of the Thirty Years' War in 1618?",
        "correct_answer": "The Defenestration of Prague",
        "incorrect_answers": [
          "The Battle of White Mountain",
          "The assassination of King Gustavus Adolphus",
          "The Peace of Westphalia"
        ]
      },
      "hu": {
        "question": "Mi váltotta ki a harmincéves háború kezdetét 1618-ban?",
        "correct_answer": "A prágai defenesztráció",
        "incorrect_answers": [
          "A fehér hegyi csata",
          "Gustavus Adolphus király meggyilkolása",
          "A vesztfáliai béke"
        ]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which leader established the Mongol Yuan Dynasty in China?",
        "correct_answer": "Kublai Khan",
        "incorrect_answers": ["Genghis Khan", "Ogedei Khan", "Jebe"]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik vezető alapította meg a mongol Jüan dinasztiát Kínában?",
        "correct_answer": "Kubiláj kán",
        "incorrect_answers": ["Dzsingisz kán", "Ogedei kán", "Jebe"]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which ancient Egyptian queen was the last pharaoh of Egypt?",
        "correct_answer": "Cleopatra VII",
        "incorrect_answers": ["Nefertiti", "Hatshepsut", "Maatkare"]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik ókori egyiptomi királynő volt Egyiptom utolsó fáraója?",
        "correct_answer": "VII. Kleopátra",
        "incorrect_answers": ["Nofertiti", "Hatszepszut", "Maatkare"]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which war is considered the longest war in history?",
        "correct_answer": "The Hundred Years' War",
        "incorrect_answers": [
          "The Napoleonic Wars",
          "The Thirty Years' War",
          "The Vietnam War"
        ]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik háborút tartják a történelem leghosszabb háborújának?",
        "correct_answer": "A százéves háború",
        "incorrect_answers": [
          "A napóleoni háborúk",
          "A harmincéves háború",
          "A vietnami háború"
        ]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Who was the first emperor of Japan?",
        "correct_answer": "Emperor Jimmu",
        "incorrect_answers": [
          "Emperor Akihito",
          "Emperor Taisho",
          "Emperor Showa"
        ]
      },
      "hu": {
        "question": "Ki volt Japán első császára?",
        "correct_answer": "Jimmu császár",
        "incorrect_answers": [
          "Akihito császár",
          "Taishō császár",
          "Shōwa császár"
        ]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "What was the capital city of the Inca Empire?",
        "correct_answer": "Cusco",
        "incorrect_answers": ["Machu Picchu", "Tiahuanaco", "Quito"]
      },
      "hu": {
        "question": "Mi volt az Inka Birodalom fővárosa?",
        "correct_answer": "Cuzco",
        "incorrect_answers": ["Machu Picchu", "Tiahuanaco", "Quito"]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which country was formerly known as the Kingdom of Siam?",
        "correct_answer": "Thailand",
        "incorrect_answers": ["Vietnam", "Cambodia", "Laos"]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik országot hívták régen Sziámi Királyságnak?",
        "correct_answer": "Thaiföld",
        "incorrect_answers": ["Vietnam", "Kambodzsa", "Laosz"]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "Which conflict was known as the 'War to End All Wars'?",
        "correct_answer": "World War I",
        "incorrect_answers": [
          "World War II",
          "The Korean War",
          "The Falklands War"
        ]
      },
      "hu": {
        "question": "Melyik konfliktust hívták 'A háború, amely véget vet minden háborúnak'?",
        "correct_answer": "Az első világháború",
        "incorrect_answers": [
          "A második világháború",
          "A koreai háború",
          "A Falklandi háború"
        ]
      }
    }
  },
  {
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "categoryId": 23,
    "translations": {
      "en": {
        "question": "What was the primary reason for the fall of the Aztec Empire?",
        "correct_answer": "The Spanish conquest",
        "incorrect_answers": ["Internal rebellion", "Disease", "Civil war"]
      },
      "hu": {
        "question": "Mi volt az azték birodalom bukásának fő oka?",
        "correct_answer": "A spanyol hódítás",
        "incorrect_answers": ["Belső lázadás", "Betegségek", "Polgárháború"]
      }
    }
  }
]
